免海外醫生實習 醫委全落閘 暗票4方案均否決 醫委主席：有人說一套做一套

【明報專訊】公立醫院醫生人手短缺，政府冀放寬海外專科醫生申請註冊所需的實習期，吸引他們來港執業。醫務委員會約4個月前成立專責小組，昨日提出4個方案，包括在醫管局等工作3年內，考獲專業執業試，便可免實習，由29名出席會議的委員以暗票方式表決，結果在沒有大爭議的情况下，所有方案均遭否決。醫委會主席劉允怡稱已盡力，結果顯示政治上有人說一套做一套。多名醫委會委員批評投票機制不當，導致方案胎死腹中；政府則對結果感到遺憾及失望。

劉允怡在會後表示，會上反對的力量「很厲害」，他指即使政府增撥資源，亦難以紓緩公立醫院醫生不足，增醫學生更是遠水不能救近火。對於會前有聲音傾向放寬實習，惟最後4個方案被否決，劉稱事前已與不同團體解釋及討論，「只可以說我盡了力，我要做的事全都做了……在政治上說和做是兩回事，好多人說很想放寬、想有多些醫生，但投票結果不是」。

醫學會前晚透露傾向公院工作5年

蔡堅昨稱該會沒綑綁投票

綜合多名醫委會委員消息，昨日有29名委員出席，缺席3人的其中兩人包括周雨發醫生、醫學會梁子超醫生。前晚透露傾向「綑綁」醫生在公院3至5年的醫學會昨日有10人投票，拒絕透露投票選擇的醫學會前主席蔡堅稱，該會沒綑綁投票。

4個方案的爭議點在於是否僅限放寬醫管局醫生，以及綑綁工作3年是否由考獲執業試開始計，但贊成票全部不過半數（見表）。其中「以有限度註冊在醫管局、衛生署或兩間醫學院服務，3年內考獲執業資格試，可免實習」的票數最高，贊成14票，反對15票，僅差一票被否決。據悉，有方案原定要醫生考獲執業試後，要在公院服務5年才免實習，昨日放寬至3年，方案亦被否決。

醫委會業外委員、香港病人政策連線主席林志釉表示，看不出委員強烈反對，對結果感到意外及失望，公營醫療陷入困局，反問醫生還從何來。

應票多者勝 委員批機制有問題

醫學會副會長林哲玄亦對結果失望，「整個香港都輸」，不排除會影響海外醫生來港意欲，「大家大致達成共識，海外專科醫生不需實習，反對的一隻手都數得到」。他認為，由醫委會法律顧問提出、獲劉允怡接納的投票機制有問題，形容「從來都沒見過」，即使近日個別委員會的委員選舉，亦是票數最多者勝出，毋須過半數。

劉允怡則反駁，4方案獨立投票，應可增加獲過半數通過的機會。

食衛局稱失望 續探討可行方案

食物及衛生局發言人表示，對未能通過上述實習要求感到遺憾及失望。政府會繼續探討及推展各可行方案，應付人手短缺。醫學專科學院對投票結果感意外，盼盡快重啓討論。

社區組織協會對投票結果感到「非常失望」，並對醫生為保護業界利益而罔顧社會需要、市民安危感到「極度憤怒」。社協估計方案遭15名在席醫生否決，再次證明「醫生保護主義橫行」，與公眾利益對立；同時反映醫委會改革力度不足，醫生委員仍佔一半席位，認為應繼續改革醫委會。

社區組織協會支持的

唔明個實習機制點解做左三年野先實習？
唔係考到牌，實習完先開始做野，有冇手足講下？

講緊專科？

醫委唔讓步 遲早成個俾人剷平

唔支持豁免實習無問題，醫生質素好重要

最不可原諒的係，口口聲聲話醫生短缺，然後話有得傾，之後居然係決定時耍小手段否決，仲要互相射波，又唔認數，誠信何在？

呢D人講大話，有資格做醫生咩？

無講大話
講野唔講晒姐

係喎啫係要做三年普通科先，咁其實有好過冇呀...

我懷疑有D人出面講一套，到閂埋門投票又係另一套囉

仲賴投票機制添

東華個羅校長死蠢，佢應該學下班大國手點整古市民咁整林老師，咁而家乜事都無啦 #曲

揾班既得利益者投票搶自己飯碗，仲要暗票
做戲姐

佢地連本地醫科生學額都反對增加

飯碗大於一切

保飯碗要緊

醫生

屌 其實根本新移民太多 仲未立法

醫生大大聲話質素重要，保障病人，必須實習嘛得

而家仲要貓哭老鼠，真係賤過羅校長

言行支那化
話愛國愛港有英美澳加護照
話香港教育好送仔女出國
放風支持實情反對

真係講到尾又係保護主義

到時 醫生 私院 保險公司夾埋食大茶飯 睇下連登仔仲反唔反

食咗幾十年喎

香港最成功嘅商人就係地產商
香港最團結強大嘅專業 一定係醫生

保持醫生質素有咩問題

岩呀
支持777放晒全中国人黎做可班撚樣

未去到睇私家醫生睇傷風好似美國咁天價

當初老實話俾市民唔支持放寬都無咁嬲

垃圾醫生

海外醫生 定 支那醫生 呀？

明知係香港醫院係戰地醫院，

喺外國讀完番黎 vs 喺支那讀完

邊個會想黎香港多d ?

正苦夠話引渡條例係想捉條柚台灣審啦

醫委會ban得好

其實海外包咩地方?包埋支那?

海外支那

你咪睇下ha請既有限度註冊醫生邊度黎囉
柒頭

呢d新聞又無人搞大佢
人手短缺個時又聲大大咁嘈
而家佢地光環囉哂,著數又囉埋

咁醫生未繼續短缺囉
有因有果既

香港醫生起薪已經高過英國醫生平均薪金
然後就一車車人為佢地講說話，話香港醫生工時長時薪其實低
咁咪加人手囉加到咁上下就開始夠人架啦

然後佢地又話為左保障質素唔可以加學位
大佬以前醫科都唔係收咁高啦，05、06年個時中大收一條A咋
UE C甚至D+1條A已經入到去啦
咪一樣畢業到隨時做埋月球人
醫科係難讀但唔係難到咁囉

講真工程/理學其實都係難讀
依家個個廢柴入到去咪一樣畢業到
另一方面就話醫科/三寶依D收好高都有人頂唔順
咁以前三寶CDEE都入到，唔通又唔洗畢業?
更何況香港醫科內容一直比人話離地，根本唔洗讀咁難又要懶係野咁讀咁難

海外醫生😪
英美澳加既醫生會唔會黎香港既垃圾池
就算黎比個 越南 牙買加 剛果醫生 咪仲衰過大陸醫生

增醫學生位係遠水不能救近火
所以直頭唔好加位
司馬昭之心

連登仔幻想既就係事實
醫生係幫香港人人對抗緊共產黨咋

呢件事應該會畀新移民支持者捉住黎屌

睇下黃醫生點講

佢都幾好笑
唔諗下就算全部委位既支持
本身都唔夠票?
仲有
咁唔係證明政府委任既同支持政府立場冇關係
咁當初反對醫委會改革既理由係乜呀

其實點樣保飯碗？

本身佢個飯碗都鐵造做

批左會唔會俾支那人落黎先

香港醫畜

投票果堆都上晒岸 驚乜搶飯碗

不如加到全部連登仔都讀到 咁好唔好

Alfred Wong Yam HongFollow
Yesterday at 9:34 PM
《至憎人講啲唔講啲》

即係咁。

醫委會呢，32個委員𥚃面，有12個係特首委任嘅，另有3個係病人組織代表，再加1個消委會代表。呢班人加埋，已經佔左醫委會一半。

宜家否決左「豁免實習」全部四個方案，而其中最大比數否決嘅仲包括「方案三：以有限度註冊在醫管局服務，3年內考獲執業資格試，可免實習」。

呢個方案，得3票支持。係3票，3票咋！

即係連政府委員都大部份反對。喂呀哥，根本政府自己人都傾唔掂數，再加上一個戇居嘅表決機制，先至會甩轆。宜家你居然又走嚟扣醫生帽子，話我地「保護主義」？

上個月香港醫學會民調顯示，其實同意豁免實習期嘅香港醫生佔左61%，你又唔講？

簡單d講，供應多左，價錢就跌

支那囉

但e家鐵都升價左做金 物以罕為貴

傳媒講啲唔講啲 想抹黑醫生

黃任匡
昨天 21:34 發佈
《至憎人講啲唔講啲》

即係咁。

醫委會呢，32個委員𥚃面，有12個係特首委任嘅，另有3個係病人組織代表，再加1個消委會代表。呢班人加埋，已經佔左醫委會一半。

宜家否決左「豁免實習」全部四個方案，而其中最大比數否決嘅仲包括「方案三：以有限度註冊在醫管局服務，3年內考獲執業資格試，可免實習」。

呢個方案，得3票支持。係3票，3票咋！

即係連政府委員都大部份反對。喂呀哥，根本政府自己人都傾唔掂數，再加上一個戇居嘅表決機制，先至會甩轆。宜家你居然又走嚟扣醫生帽子，話我地「保護主義」？

上個月香港醫學會民調顯示，其實同意豁免實習期嘅香港醫生佔左61%，你又唔講？

#好大隻死貓啊

（圖為經濟日報3月18日之報導）

on9仔

早幾年double過啦 用下你個弱智腦啦

Push
真野冇人理

加到你依啲SEN都讀到最好 咁就唔會出黎吠

溝通都係一個問題, 同事之間溝通無野
但係對病人就存在問題

始終唔係星洲咁用英文多
好多唔識咁多英文
下下搵多個人係側邊翻譯就麻煩同溝通有一定障礙
所以香港個問題唔剩係保護業界
引入唔到外國大國手, 主力都要靠自己培訓

保護主義唔剩止係業界內
病人都唔想同個外國人溝通
一陣溝通出問題, 後果係d 病人發悔氣
嬲嬲豬

根本冇人叫公共醫生醫生食死貓
又唔係全民醫生投票
自己飛出黎幻想人迫害轉移視線做乜

仲未計有另一部分醫生係反海外醫生
（閱：另一調查報告）

第五方案: cut 每日150

ON9 連登仔淨係識盲反, 見到個「醫」字就踩左先
醫委會入面有一半都係政府既人, 唔撚係醫生
大比數否決啫係連政府內部都傾唔掂數呀

連醫學會都話有共識既方案
乜唔係應該醫生都會支持咩?
做咩又賴落政府到?

你咪最on9嗰個囉，政府d人，咁佢地係咪醫生啊？講到多左人爭食，老西都投反對喇，政府出幾多糧比自己人啊

《至憎人講啲唔講啲》

即係咁。

醫委會呢，32個委員𥚃面，有12個係特首委任嘅，另有3個係病人組織代表，再加1個消委會代表。呢班人加埋，已經佔左醫委會一半。

宜家否決左「豁免實習」全部四個方案，而其中最大比數否決嘅仲包括「方案三：以有限度註冊在醫管局服務，3年內考獲執業資格試，可免實習」。

呢個方案，得3票支持。係3票，3票咋！

即係連政府委員都大部份反對。喂呀哥，根本政府自己人都傾唔掂數，再加上一個戇居嘅表決機制，先至會甩轆。宜家你居然又走嚟扣醫生帽子，話我地「保護主義」？

上個月香港醫學會民調顯示，其實同意豁免實習期嘅香港醫生佔左61%，你又唔講？

#好大隻死貓啊

（圖為經濟日報3月18日之報導）

又一個戇鳩仔

查下政府文件先黎鳩噏啦
還俾你

咁你唔好講D唔講D, 政府委任個12個, 有幾多個係醫生?

咩死貓? 因為條例問題, 政府委任既大部分要係醫生, 只有8個業界外人士.
另外個3個方案你唔講? 邊個反對AR? 係咪個24個醫生呀?

其實呢
連登雖然多小朋友
但一樣有好多人係舊登過來
你係果邊係咩人
大家都知

你呢隻賤畜真係好可悲

試下排除強國在外
即刻會通過

有線一早就報過
最近磅嗰個差一票記錄
班非委任既清一色反對啦
呢班人俾人轉移視線都唔知

其實呢
有線一早播左邊班人反對
嗰個差一票方案班人點投票
俾班白痴叫賤畜
我唔介意

係醫委會有幾多個係公營醫院做？
你估佢地唔想加人手？
四個方案都否決晒
而家全世界都扮話驚訝呀嘛
呢d公眾利益既野都係玩暗票
有班人就係咁

咪玩啦傻鳩
你呢種垃圾
好多post你係出於咩目的留言
你自己心照啦賤畜

係政府到做又如何? 個D都係D上左位既醫生, 下年隨時出去私家做月球人, 星球人. 正常人都識選, 自己既利益緊係行先

係呀
果班仆街係要屌
不過而家係有人
要將係公立前線
仲做緊既醫生拉埋落團黑水到

岩
嗰啲人咪係ha醫委會代表
投左贊成囉
你係咪連醫委會既組成都唔知呀
柒頭

你都幾好笑
呢個結果我有份投票?
我留言都係留事實
你不願面對咁解即

醫醫相衛，毫不意外
再搵D幾條茄喱啡係網上帶兩帶風向，港豬又被洗腦以為醫畜好偉大

醫生保護自己業界有乜問題?
支持引入印度醫生個位垃圾講嘅嘢有乜好信?

投暗票, 政府委任又點? 阿豬阿狗都可以委任?
投票個班有幾多個有醫生牌?

加學額要醫委會通過咩? 政府即管做嘛, 我見新聞中大話發展, 加到400個學額

唔好當我唔睇新聞話...好記得委員會入面大部份人都係醫生....依家係你地醫生代表講一套做一套......自己保護主義, 要加人工唔要加人手渣.....次次過幾年就出黎示下威要加人工....係咁玩逃亡LOOP 撚鳩死班市民...我唔信委員會入面大部份人係你地唔洗投票直接當選 同埋究竟有幾多人唔知香港醫生人工高過外國好多....呢個原因已經夠晒點解人地會黎香港做.....唔好話咩辛苦幾多...依家講緊黎香港做人工高幾皮野.......

增加本地醫生啦

5科合格就入得咪算

越南醫生係1000人報先收一個

有一半人係政府篤
就姐係另一半人係dr

可能隨時3票都係病人組織投
醫生係全票反對

玩財技咁

引入 馬來西亞華人醫生

發夢聽過有某幾屆嘅醫生係真係sub-par
而嗰幾屆又好似係咁啱冇收得咁好grade嗰幾年
所以係唔係真係有1條A就做到好醫生
大家自己諗

一講增加學額 連登仔就話咩全民讀醫呢類廢話
根本差一個grade 唔會有咁大分別。但人數就多好多

我地睇下美加收緊咩成績先
人地要求學生先讀完一個first degree
再去報醫學院
好啲嘅醫學院嘅入學undergraduate CGPA都去到平均3.8/4.0
而你本身嘅degree間U都唔會差得去邊
人地重要睇一堆Extracurricular、Community service/ vunteering、Research experience
你去問下人地其中一樣差啲啲會唔會俾你入？

香港就淨係得要求高分呢part

你覺得考DSE要求4C+2X有36、pass埋interview就入得易啲

定係先去間好U讀4年 中間砌靚個CV 最後拎住個3.8甚至3.9/4.0 CGPA grad
再去寫篇personal statement、R三封reference letter去報名
最後嚟多個interview先有機會收你易啲？

香港DSE入medic個門檻根本偏到笑出聲
JUPAS只求你考試考得好 interview正正常常
non-JUPAS就要你曉飛咁又睇personal statement 又睇reference letter 又睇CV 又睇interview

而家HKU都打咗開口牌
話明4C+2X有36分同埋MMI表現滿意嘅
就可以入MBBS

睇返EAA嘅對於DSE嘅grading procedures

拎到5*或者5**嘅人係佔咗拎5或以上嘅人入面嘅top 40%
而要拎5一般都講緊要個分係Top 20%
即係話拎到5*嘅人大概係考生中嘅Top 8%
你話成績面係唔係有好高好高要求呢？又唔多係

連登真係好多唔撚用腦諗野，亂係度屌班落閘醫生

依家人手不足原因係多左新移民，又唔見以前話人手唔夠？

唔攪根源問題，你加多多人手都唔夠

免海外醫生實習，到時一定大把醫療事故，香港醫療質素只會愈來愈差

睇D傳媒報道
唔同團體組織講既野
官講既野
網上D人講既野
D人點樣屌o個D持反對意見既人

係爭未有人上街捧住個牌寫打油詩咋
如果唔係
同當年領匯上市之前一撚樣

哦

咁點解8個業界外人士都係得3個支持?

點解要拎個差距最大既黎質疑

唔搞150單程證搞香港人

ON9
咁咪叫政府下次唔委任呢班醫生

宜家連政府果班都唔同一陣線啦
咁都有野好屌?

方案一差一票都仲可以話唔係同一陣線
果然係盲既

依家擺明講一套做一套 錢又科晒比醫療、唔好同我講起左咁多醫院，發展醫療十年個幾千億唔係錢。過多五年多幾間醫院到時唔夠醫生，睇班貪心醫生點撐呀。全部影響醫生人數的政策都比HA反對晒

美國係MD，香港係mbbs/mbchb，要求當然高啲
你唔睇下英國澳洲？

因為佢地覺得另外幾個方案好d囉，另外幾個方案己經比較到醫生水平，咁有咩問題？

比較保障醫生水平